**[>>> Содержание <<<](ru.index)**

# Установка #

Убедитесь, что компоненты фреймворка размещены в директории доступной из сети. Затем отредактируйте файл *conf.php* и задайте параметры базы данных:

*```MECCANO_DBSTORAGE_ENGINE```* - механизм хранения базы данных. Возможные значения: ```"MyISAM"``` и ```"InnoDB"```;  
*```MECCANO_DBANAME```* - имя администратора базы данных;  
*```MECCANO_DBAPASS```* - пароль администратора базы данных;  
*```MECCANO_DBHOST```* - хост базы данных;  
*```MECCANO_DBPORT```* - порт базы данных;  
*```MECCANO_DBNAME```* - имя базы данных;  
*```MECCANO_TPREF```* - префик таблиц базы данных.

На своё усмотрение вы можите отредактировать системные пути. Убедитесь, что веб-сервер имеет права на чтение/запись файлов и директорий.

Редактируя значение ```MECCANO_DEF_LANG```, вы можете задать язык по умолчанию. Изначально возможные значения: ```"en-US"``` (Английский) и ```"ru-RU"``` (Русский).

*Для более подробной информации, обращайтесь к [документации](ru.conf).*

Теперь сохраните изменения.

Затем откройте веб-браузер и перейдите по адресу ```http://имя_хоста/install/```, чтобы запустить веб-установщик.

![webinstaller01.png](https://bitbucket.org/azexmail/phpmeccano/downloads/ru.webinstaller01v0_2_0.png)

Если параметры в файле *conf.php* указаны правильно, то все значения в правом блоке будут подсвечены зелёным цветом. Если какое-либо из значений посвечено розовым цветом, то это означает, что параметер указан неверно. А в случае системных путей, это также может указывать на отсутствие прав чтения/записи.

Заполните в левом блоке поля формы и на жмите кнопку "*Начать установку*".

![webinstaller02.png](https://bitbucket.org/azexmail/phpmeccano/downloads/ru.webinstaller02v0_2_0.png)

По завершении этапов, должно появиться сообщение об успешной установке.

![webinstaller03.png](https://bitbucket.org/azexmail/phpmeccano/downloads/ru.webinstaller03v0_2_0.png)

Затем нажмите на значок мусорного ведра, чтобы удалить установщик.

![webinstaller04.png](https://bitbucket.org/azexmail/phpmeccano/downloads/ru.webinstaller04v0_2_0.png)

Установка завершена.

**[>>> Содержание <<<](ru.index)**